畢左業四年 人工仲係得17k 應該跳樓？

一日未死都仲有機會

又唔使咁諗嘅，試下跳槽睇下有無人工加囉

覺得自己好廢點算？

咁既市道好難跳

唔洗跳樓 跳槽就得

邊行

無理由咩優點都無嘅
比啲時間自己

19文員

好難搵工呀大佬

Ok la

跳樓得返0K
制唔過

Ya

好難諗

你一出嚟做嘢冇5m per month都應該要跳啦

大學grad?
做咩 ？
大學讀咩？

畢業左十年先得13K我要點算？

唉 一諗起自己個人工真係冇乜心情同你玩膠

Yes
垃圾商科

起底完發現係假膠

真事

屌以為自己開po
文員真係算係咁冇乜得升
就算你跳槽都係做埋啲19野
唔跑輸通脹就當贏

1m7不如咬老綜算啦

ching平時點生活？有冇女？

文員真係唔會高人工, 升唔到職就諗轉行喇

個fd 做左3年
asso grad 都有18k

岩岩畢業都20k啦 樓豬有冇咁廢

點會走去做文員
正常做兩三年都20k啦

ha好似好耐之前有apply過 都冇回音

我畢業頭三年都keep住14-15K
今年第五年31K
一係轉工，一係轉行罷啦

文員有17K仲想點...
又唔報ACO

點解會加咁多

躝啦

Ive仔 都15k 出黎

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

我早兩年29歲得18k咪又係咁
餓唔死咪得囉

畢左3年 同你一樣17K

.......
做咩 升到31k

唔信你咪出去囉 入黎叫人躝做乜鳩

D人係咁話自己人工低

先唔講背景

如果你搵d hea工冇前途既工

就唔好羨慕人地，人地拎果個人工每日做到仆街架

快d生仔抽公屋，人生勝利組

咁27歲大學畢業 會唔會死？

我每日都做到仆街都係咁低人工

一直都係做文員
第四年轉工 18K
第五年再轉工叫做升咗做高級文員

有幾多儲蓄

呢度個個FG $30k

邊間大學畢業

以為自己開POST

你果d直情唔死都無用啦

連登標準答案：一年冇100k就要跳

勵志

200k

我都apply過好多個HA post
得一次interview
都衰埋

肯德基爺爺65 歲先發跡

你咁後生大把本錢

呢個時勢有份工都偷笑啦 等經濟好返d先搵新工

樓主
你地認為25-26歲
應該有幾多人工

EO

我曾經都係咁，唔洗跳樓呀屌你

我同你一樣
但係而家人工45K
忠告一句：魚唔過糖唔會肥

我老豆挽到22歲先翻工，個陣我已經兩歲，佢當時$8000/月。依家40歲上左水做老細，6位數/月。肯努力就得。加油巴打！

係應該跳槽唔係跳樓

文員人工高極有限噃師兄

當年畢業五年，人工仲有萬五，十年就兩萬五，十五年終於過四萬

P牌正唔到皮

一年無100K真係少咗D

其實唔應該睇人工，而係睇你職業進程，

題目應該係「畢左業四年 仲係乜都學唔精 應該跳樓？」

你諗下鄰過6億支蟲嘅人工，你會開心好多，加油樓主

中六畢業？

我附近坐左一堆1xk it狗

中5畢業？

HSU定OU

ching又講得幾好

寧願中六畢業早d出黎做野好過

轉it

咁慘

fg 80k

17K爆哂入息啦
唔通二人家庭17K排隊咩
20歲排到30都未有

我排到70歲先有

佢係做咩？

普通cs/聽下電話 咋

唔使跳住
搵啲野學，堅持到學識學好學叻佢
再迫自己做一樣突破comfort zone嘅事

做到呢兩樣心態就會唔同
再搵工你個世界就會改變

共勉之啦手足...
加油...

Aco唯一出路

渣GA

畢左業七年 得17k

番多份partime

我有做freelance

加油

認真？

工苦工好難考

市場會幫你講說話
你值呢個價錢冇得怪人

咁19k好正常啫
仲俾多你添啦

我都想19k

做文員咁不如去in ACO 算吧啦

文員好難喎
Ive 仔工程科5年經驗都起碼22-23k（最廢果個）
Ugrad , 就起碼26-28up

坦白講，文員真係無咩價值，好難加比你
Draft下信send下email, book下野
係鳩屎濕星野，晒時間唔想搞，先請你
根本可以自己做返，唔需要你
但講緊如果公司規模起碼十幾廿人，就真係有需要，廿條友的濕星野都幾多

但最後果句，文員實際價值好低，亦無技能
但鳩屎野總要有人做，請你返黎執頭執尾，
有生產力果班就可以做更多野，實際係對公司有益
但如果普通文員都好高人工，個得益就會變得好細甚至虧損。

如果公司夠大，好多文員，咁請個高級文員管住班文員，咁人工又可以高，因為管理經驗都係有價值的

你好勤力，日日埋頭苦幹寫信出email, 好有effort咁但其實人地都係覺得你無價值，文員就係文員

學歷高就人工高？
咪撚同我talk shit la
中三畢業個啲宜家做晒管理層

出到嚟得11k , 要輪回轉世嗎

3年仲14K 緊

看你個情況 都知你沒咩冒險精神 咁去考政府工啦

睇錯試下跳樓睇下有無人工加

唔好跳
仲要睇羅馬返生

是的 我係樓下等你

樓主好叻架啦，我ex同你差不多時間畢業，到而家都未捨得返工，日日去玩，玩到成身卡數

唔洗跳樓 跳槽就得 ＋1

快喇 仲問

你擺上連登只會俾人笑
連登仔出名尖酸刻薄無血性
有心事搵朋友傾吐下好過啦

好簡單
月入無10m都應該要跳

做耐啲 升到職 咪唔至17k囉
一出黎做野就想30k ？

以為自己開po

文員係咁上下人工
樓主不如轉行啦

試下燒碳

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

唔駛跳樓，亦唔好跳樓

但相對正常連燈仔，你的薪金真係大落後

畢業4年，連燈仔大部分都搵緊7-10萬一個月

嘩呢度啲留言好正常 好開心見到啲咁正常咁有愛嘅留言，喺連登實在太罕有

啱

衰過你
做社福 扣埋mpf 15K都冇

我一大畢業7, 8年辭左份3 40k 人工既工走去做濕鳩2x k 工都係咁啦

Why

健康問題, 唔想咁大壓力, 加上個人比較hea

50k fg係基本喎

畢業到10年，你人工都可能唔過25K，如果甘，你今日的選擇都應該正確

LOSER

我grad咗10年先17k, 唔差嫁啦

aggar, 成日有時間做自己嘢, 都算係咁

it狗 1xk 真係好慘

一係就疊埋心水做半世, 等升高級文員
一係就打定底唔長做

依個Post正常好多
連登人工post個個都fg 50k起跳

其他post啱啱先睇到個68k

辛唔辛苦先

其實所謂文員有咩做

咁只要係文職，無論你係經理定係文員仔，都可以叫做文員既

畢業三年16k
岩岩轉工23k

畢咗業5年17k

SAME
上年叫18K IN完都冇回音

同你一樣，但自己個行係好低薪就算三大grad，所以之後考正苦工，先一跳跳到三皮人工

文員仔挑選哪位
唔轉工真係唔會發到圍
點同啲老屎忽鬥長命

同路人, 對前景好迷茫

5m? 五百萬一個月？

小弟高清engine畢業
畢業三年都係得15k ，日日ot
但餓唔死算係咁
同路人

高級文員會否被AI取代？

而家呢？

做過咩黎？

要

見步行步啦
香港嚟緊會變成點
個世界會變成點
都冇人知啦

19呀

中三？例子？

萬啊弱智仔

我都係17 已諗住去外國讀書轉field

乖啦ching 唔好騎劫我個po啦
自己出去開個po釣魚啦

我都覺
做7年野basic salary 17K都唔過
好彩今個月炒股贏到110K渣
搞到而家我份正職=副業
副業=炒股
咁發展

唔撚再想做濕鳩文員 身邊個撚個 2/30k 屌你老母

好威威呀 呢期個個都執啦

但你做緊19工咋

細妹 上年
marketing 8大fg 14k

連登仔
23歲fg15k
24歲第二份工25k
25歲再轉工35k

中學？

我一樣

慘過拎老綜

做左咁耐唔悶咩

日日做啲濕星野

身邊個個專業人士 自己就文員覺得自己好廢

M = 百萬，得閒睇多d 上市年報la 天才

真人真事
我畢業5年人工

11k
11.5k
12.3k
17k
30k

結論: fb第一份垃圾工做三年頂到盡，之後好轉工

專業人士有佢哋嘅負擔嘅
身邊好多人做老師
但我自問就冇咁好心理質素
承擔到咁大嘅道德壓力喇

文員係低架啦
有無花紅雙糧呀

時也命也，未必係樓主有問題。

萬=maan6
香港就係多得你依啲人搞到粵語消失

你識咁諗即係仲有得救

4年得18k

得閒睇多d 財經網，唔好剩係成日係度自我認為良好la, 係得你先咁寫ga ja, 唔關搞唔搞到廣東話消失事，係反影緊你見識小r 小朋友

要寫廣東話拼音就寫多d la, 天才

我u grad 7年 人工一萬四

上少啲連登啦傻閪
你當出面真係個撚個好似連登班軍師FG 50k啊？
呢排咁撚多呢啲弱智人工post

我公司啲老屎忽

文員 私人公司 係咁上下喇

咩工先

講真讀書可能真係用唔著。但香港玩法就好似去賭場咁，沙紙等於籌碼，籌碼多唔代表你一定贏，但贏既機會一定大過籌碼少。

同你有d似
畢業5年
10k
10.9k
12k
13k
18k

但我仲只係你既stage 4多dd
點樣一下上到30k

17 grad
12K
14K
17K

跳囉屌你老母
但你死撚左點搵70k

你去整冷氣發撚咗達啦

做黑警

揸的屎都4萬

真定假
做咩

搵到跳pt嘅工

唉 希望下份上到25k

真 一畢業做bank
然後比人昆左入保險公司
做左半年完全冇單 又比人昆左借糧
轉工又唔想再做金融
最後轉入新行業 由低做起
而家入左政府 aco人工

我20歲 12k
正常

哦aco都好
慢慢升

點解要做 點解唔做啲有技術嘅工

點仆街法 汗都唔洗流 差唔多啦 咁撚舒服

下, 我上年11月執到而家
我又未見過manager級既有時間唔駛做正職得閒炒
開會都開到傻,覆e mail都覆到上氣唔接下氣
公司唔算多人, 百幾人小型公司
一定係我目光短淺
我會反省下

人工問題一律建議辭職

轉過行，又轉過role

乜都試過，0收入一排又試過，月入6位都試過但上落太大，而家穩定廿頭咁

加油

我仲衰，睇下跳𨋢槽

要，身邊最差個個，撈咗3年都有30k up

文職就無辦法啦
又唔係好專業人士

依家咩工廿頭

零售賤種工

股神

玩正股贏錢邊叫股神

玩期指贏錢先叫股神

畢菲特都係正股

畢生而家收左皮啦wor
近幾年都輸多贏少

soc sci畢業冇乜含金量

FI back office 小薯

Aco?

我得11

連登仔fg 50k
我之前話五年20k都比人屌

17k 真係低，正常人年薪30萬，月薪起碼25k，不過依個係舊數據，應該加返少少，正常人應該要有27k

利申：非正常人

或者咁諗，
起碼星期六日唔洗返工， 冇ot, 有自己人生
揾咁多做咩先?

揾得多個d ， 好多都 6-7日返公司做野，
oto到甩頭髮，完全冇私人生活。